下載file to specific location with specific name

我有個excel list 就咁既:

filename: file download link:
a2.
a3.
. .
. .
. .

現在一禁條link會下載個image 個名就咁叫image.

如果我想佢跟個excel list 個link下載同自動派名應該點做。用vba做唔做到

同埋個網要login左先down 到image

有無大師可以教下小弟,個list好長 逐個禁會禁死

轉做csv掉入python做

vba應該做到 不過要自己砌隻request function出黎
都係foreach拎filename同url
之後再砌login request save cookies之後先一次過loop哂堆link
再拎返response body save做file

好似好複雜

美麗湯

一㩒就開始download，應該beautifulsoup都唔洗喎

係wor，冇睇清楚佢想做咩

bash + wget 就搞點既野搞到咁複雜

Save做csv然後 cut | wget

有login 都得咩 同埋 個http header唔係就咁圖檔url喎

wget 可以login,類似咁

wget —save-cookies cookies.txt \
—keep-session-cookies \
—post-data ’user=foo&password=bar‘ \
—delete-after \

window係咪用做wget未用過。

window係咪用到wget未用過。

Cygwin冇問題，至於windows安裝bash環境我冇使過，唔肯定

裝git佢會幫你裝哂wget grep cat呢堆野

有無window 環境既解決方法

cygwin咪windows下嘅*nix模擬器，以前我直情用佢跑代理server, windows 10之後可以直接bash環境喎，或者windows管理員語言powershell都做到，不過我唔識

軟件台都見到你

咪用上面python個方法囉

間唔中有嚟喎 出過post嘅

可否指點下小弟要點寫。。。
已知條件:
1)要login

2)個url唔係圖檔格式, 姐係唔係

3)python code要識loop excel兩個column 分別係 file name 同 file url去特定file

應該可以pandas load csv 再join 晒啲 url+ request 掛

Python requests
s = requests.Session()

1.
data = {‘ac’: ‘___’, ‘pw’: ‘___’}
s.post(url, data)

2.
params = {‘imageid’: ‘h3nd92j’}
s.get(url, params=params)

3.
自己搵個python excel lib研究吓

如果用shell script做，斷估求其用for、while loop做得

例如

#! /bin/bash

OIFS=$IFS
IFS='
'

while read -r line ; do
download_file=$(echo ''$line'' | cut -d'' '' -f2)
#或者 echo ''$line'' | awk '{print $2}'
wget --save-cookies cookies.txt \
--keep-session-cookies \
--post-data ’user=foo&password=bar‘ \
--delete-after \
-q ''$download_file''
done < your_excel_txt_file

unset IFS
IFS=$OIFS

exit 0

一行一行讀取直到file讀完，script完全冇測試，憑空斷估寫，只用作參考，唔一定work